% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=bbdd6&id=6N43-3&n=5&d=10&s=1&s2=NaN&alea=AkF2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
Pour chaque affirmation, indiquer si elle est vraie ou fausse.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$1\,567$ est un multiple de $5$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$1\,604$ est un multiple de $2$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2$ est un diviseur de $1\,250$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$3\,983$ est divisible par $5$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2$ est un multiple de $1\,208$.\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=bbdd6&id=6N43-3&n=5&d=10&s=1&s2=NaN&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{exercice}




    

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$1\,567$ est un multiple de $5$  : Faux, car son chiffre des unités n'est pas $0$, ou $5$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$1\,604$ est un multiple de $2$  : Vrai, car son chiffre des unités est $0$, $2$, $4$, $6$ ou $8$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2$ est un diviseur de $1\,250$  : Vrai, car son chiffre des unités est $0$, $2$, $4$, $6$ ou $8$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$3\,983$ est divisible par $5$  : Faux, car son chiffre des unités n'est pas $0$, ou $5$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2$ est un multiple de $1\,208$  : Faux, il faudrait plutôt dire $1208$ est un multiple de $2$, car son chiffre des unités est $0$, $2$, $4$, $6$ ou $8$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Quelques exemples : \\
2 est un diviseur de 12.\\
50 est un multiple de 10.\\
84 est divisible par 3.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item  Faux
\item  Vrai
\item Vrai
\item Faux
\item Faux

\end{enumerate}
\end{Reponse}